{"id":"2017_10","name":"Romanos2017_10","memoryVerse":"“Por tanto, así como una sola transgresión causó la condenación de todos, también un solo acto de justicia produjo la justificación que da vida a todos”. – Romanos 5:18    ","dayQuestions":{"one":{"title":"PRIMER DÍA: leer las notas y las referencias.","questions":[{"id":"2017_10_1","questionText":"1.  ¿Qué parte de la conferencia tuvo un significado especial para usted?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_10_2","questionText":"2.  ¿Cómo le ayudaron las notas?","answer":"","quotes":[]}]},"two":{"title":"SEGUNDO DÍA: leer Romanos 6:1-4.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"6:1-4"}],"questions":[{"id":"2017_10_3","questionText":"3.  ¿Qué pensamientos en el capítulo 5 llevaron a Pablo a hacer la pregunta en 6:1, y por qué?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_10_4","questionText":"4.  ¿Qué sucede cuando los cristianos creen que su pecado no importa?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_10_5","questionText":"5.  ¿Cuándo ha sido tentado a pecar porque sabía que Dios lo(a) perdonaría? ¿Cómo podrían estos versículos fortalecerlo(a) para luchar contra el pecado?","answer":"","quotes":[]}]},"three":{"title":"TERCER DÍA: Lee Romanos 6:1-4.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"6:1-4"}],"questions":[{"id":"2017_10_6","questionText":"6.  ¿Quiénes somos los “nosotros” que se mencionan en estos versículos? Si usted es parte de este grupo, reescriba el versículo 2 como su propia declaración.","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_10_7","questionText":"7.  Describa la realidad espiritual a la que apunta el bautismo en agua. (Vea también Hechos 1:5; 2:38; 1 Corintios 12:13; Gálatas 3:26-27; Colosenses 2:11-12.)","answer":"","quotes":[{"book":"Hechos","verse":"1:5"},{"book":"Hechos","verse":"2:38"},{"book":"1 Corintios","verse":"12:13"},{"book":"Gálatas","verse":"3:26-27"},{"book":"Colosenses","verse":"2:11-12"}]},{"id":"2017_10_8","questionText":"8.  Específicamente, ¿cómo dice Pablo que los creyentes han muerto al pecado? Si Cristo es su Salvador, ¿cómo ha experimentado esta muerte personalmente y cómo está viviendo ahora una nueva vida?  (Vea también Romanos 5:12-21; 2 Corintios 5:14-21.)","answer":"","quotes":[{"book":"Romanos","verse":"5:12-21"},{"book":"2 Corintios","verse":"5:14-21"}]}]},"four":{"title":"CUARTO DÍA: leer Romanos 6:5-10.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"6:5-10"}],"questions":[{"id":"2017_10_9","questionText":"9.  Nombre las maneras en que los creyentes están unidos con Cristo, de acuerdo a estos versículos.","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_10_10","questionText":"10.  ¿Qué quiere decir Pablo cuando habla de “nuestra vieja naturaleza”? (Vea también Efesios 4:22-24; Colosenses 3:9-10.)","answer":"","quotes":[{"book":"Efesios","verse":"4:22-24"},{"book":"Colosenses","verse":"3:9-10"}]},{"id":"2017_10_11","questionText":"11.  ¿Por qué aspectos de su unión con Cristo le dará gracias a Dios, y en que área necesita su ayuda para creer que él la(o) ha liberado del pecado? (Vea también Colosenses 2:11-15.)","answer":"","quotes":[{"book":"Colosenses","verse":"2:11-15"}]}]},"five":{"title":"QUINTO DÍA: leer Romanos 6:9-11.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"6:9-11"}],"questions":[{"id":"2017_10_12","questionText":"12.  Haga una lista de los hechos acerca de Jesús que se mencionan en los versículos 9-10. ¿Cómo conecta el versículo 11 su vida con lo que es verdad de Jesús?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_10_13","questionText":"13.  ¿Qué significa estar muerto al pecado, pero vivo para Cristo:  ¿En su hogar? ¿En su escuela, lugar de trabajo o comunidad?  ¿En su iglesia?","answer":"","quotes":[]}]},"six":{"title":"SEXTO DÍA: Repasar Romanos 6:1-11.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"6:1-11"}],"questions":[{"id":"2017_10_14","questionText":"14. ¿Qué ha aprendido usted sobre Dios del estudio de esta semana? ¿Cómo podría orar su grupo por usted mientras incorpora esta verdad en su vida?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_10_15","questionText":"15. Homilética para líderes de grupo y administrativos: Romanos 6:1-11","answer":"","quotes":[{"book":"Romanos","verse":"6:1-11"}]}]}}}